<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <Article>
        <Id>1</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Фирма Fruehauf Corp. Delphos (США) получает экономический эффект отприменения иннерционной сварки</Title>
        <Description>Приведены некоторые данные о применении инерционной сварки для изготовления S-образных эксцентриков
            тормозной системы автомобилей. При объеме произ-ва 200 000 изделий в год переходит от единой поковки к
            сварному изделию, состоящему из кованной S-образной головки и точечного стержня, приводит к сокращению
            стоимости каждого изделия на 0,73 долл. Фирма приобрела сварочную машину Caterpiller, 250 Inentia Welder и
            провела все необходимые испытания и доработки. Для улучшения обрабатываемости стержень изготавливают из Ст
            марки 1040, а эксцентрик из Ст 1045. После сварки проводится только визуальный контроль кач-ва сварного
            соединения. Разброс величины осадки не превышает +-5% от номинальной величины. По величине осадки судят о
            правильности заданного режима сварки, а также об отклонениях в качестве материала. Фирма намечает закупить
            еще 2 машины для инерционной сварки других изделий Илл.7. А.Егунов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>255</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Manuf. Eng. and Manag" 65 №1 29-32 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>2</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Инерционная сварка. (Разработки фирмы Caterpillar). - Le soudage par inertie)</Title>
        <Description>Инерционная сварка - метод соединения металлич. деталей в твердом состоянии за счет использования
            кинетич. энергии вращающихся деталей. При этом часть кинетич энергии затрачивается на разогрев, а часть на
            деформацию соединяемых деталей, необходимую для осуществления сварки. Кинетич. энергия накапливается при
            раскручивании массивного маховика. Цикл сварки составляет 0,2 -2 ек. Фрма Caterpillar широко применила этот
            процесс в серийном производстве деталей тракторных двигателей, для чего были разработаны спец. сварочные
            установки. Илл.7. Ю.Яровинский
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>251</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Sounder" №92 11-15, 17-19 (франц)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>3</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка трением термически обработанной стали 45</Title>
        <Description>Для соединения закаленных головок с термически необработанными стержнями в качестве основного
            варианта была применена сварка трением. Образцы, сваренные на машине заводской конструкции, испытывали на
            изгиб, кручение и aн. Приведены характеристики соединений, выполненных сваркой трением. ПРоведение термич.
            обработки заготовок до сварки увеличивает производительность и улучшает кач-во обработки. Илл.4. Табл. 1.
            [Челябинский поличехнич. ин-т; Челябинский тракторный з-д]
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>47</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Сварочн. произ-во" №10, 51</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>4</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Техника футеровки взрывом. 1,2.</Title>
        <Description>1. В последние годы изготовление двухслойных сосудов с коррозионностойкой внутренней поверхностью
            осуществляют с помощью сварки врывом. Этот способ сварки обладает преимуществами, которые заключаются в его
            простоте, надежном сцеплении плакирующего покрытия по всей поверхности. Пирведены физ. св-ва 6
            коррозионно-стойких материалов, наносимых на внутреннюю поверхность сосудов. В результате взрыва образуется
            волна, оказывающая давление на стенки сосуда. Величина этого давления зависит от массы заряда, расстояния от
            него до стенки, а также такого фактора как глубина слоя воды. Приведены результаты измерения взрывного
            давления в цилиндрич. сосуде со сферич. днещем. Построена номограмма, позволяющая по диаметру и толщине
            внутреннего сосуда определять давление от взрыва. Приведены фотографии микроструктуры места переходной зоны,
            а также многочисленные фотографии изделий различныз диаметров от труб диам. 21 мм до днищ диам. 3,2 м,
            футерованных с приминением взрыва. Илл. 21. Табл.3\r\n2. Отмечены преимущества и недостатки сварки взывом.
            Сварка взрывом позволяет соединить между собой практически се Ме с любым соотношением толщин, обеспечивает
            получение надежного соединения и не требует спец. оборудования. Кнедостаткам этого способа относится
            необходимость соблюдать повышенные требования техники безопасности, а также то, что свариваемые детали
            подвергают большому давлению. Илл.5. Табл. 1. Библ. 6. М. Кудрявцев
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>48</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Пуранто когаку, Plant.Eng." 12, №5, 34-39, 40-42 (японск.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>5</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Плакировние трубы и экспандирование труб а основе взрыва.</Title>
        <Description>Описывается технология и особенности плакирования методом сварки взрывом. Рассматривается
            плакирование патрубков, труб, соединений труб сваркой взрывом; приводятся примеры. Описывается технология
            экспондирования труб взрывом. Илл.10. В. Тарисова
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>49</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Хайкан, Piping and Pipeline Syst." 5 №7, 25-29 (японск.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>6</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка взрывом в Японии. - Japanese tackle explosion welding.</Title>
        <Description>Сообщается, что сварка взрывом нашла применение в некоторых отраслях пром-сти Японии. Этим методом
            были сварены узлы теплообменной аппаратуры атомной электростанции, строящейся в Японии; электроды
            электролизеров на з-де по произ-ву Al. Сварку взрывом применяют при изготовлении плакированных листов и труб
            (плакированный слой из Cu, Al и сплавов Ni)
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>49</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Ele. Rev." 187, №6, 200 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>7</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Диффузионная сварка металлокерамических узлов</Title>
        <Description>Исследовано влияние параметров процесса диффузионной сварки, фазового состава и предварительной
            обработки шлифованной высокоглиноземистой курамики М-7 на кач-во ее сварного соединения с Cu. Установлено,
            что предварительный обжиг шлифованной керамики улучшает кач-во сварных соединений. Определены оптим.
            параметры процесса диффузионной сварки.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>51</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>"Электрон. техника. аучно-техн. сб. Технол. и организ. произ-ва" вып. 5(37), 9-14
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>8</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Прессовая сварка стале-алюминиевых переходников</Title>
        <Description>Исследована возможность непосредственной сварки на прессе трубчатых деталей из Ст Х18Н10Т и сплава
            Амгб. Илл. 3. Библ. 5. [МИСиС; ВЗПИ].\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>52</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Сварочн. произ-во», 1970, № 10, 19—20</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>9</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Анализ влияния возмущающих воздействий при высокочастотной сварке труб</Title>
        <Description>Рассмотрено влияние периодич. возмущающих воздействий на процесс ВЧ-сварки стальных и Al-труб.
            Выведена зависимость т-ры поверхности свариваемых кромок как функция частоты возмущений. Указаны пути
            устранения отрицательного влияния дестабилизирующих факторов. Илл. 4. Табл. 2.\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>53</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Тр. ВНИИ токов высок, частоты», 1970, вып. 11, 55—61</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>10</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Термитная сварка затворов плотины (Thermit joins rebars at dam)</Title>
        <Description>Описан опыт успешного применения термитной сварки для соединения элементов затвора плотины. В
            монтажных условиях этот способ сварки оказался наиболее приемлемым как с экономической точки зрения, так и с
            точки зрения обеспечения заданного качества соединений. Илл. 2.\tВ. Кодолов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>54</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Weld. Eng.», 1970, 55, № 6, 65 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>11</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Некоторые энергетические характеристики процессов сварки давлением</Title>
        <Description>Предполагается, что при механич. обработке контак-тируемых деталей для всех Me в поверхностных
            микровыступах концентрируется одно и то же кол-во энергии за счет образования различного рода микродефектов.
            Предположение подкрепляется теоретич. расчетом. Табл. 1. Библ. 4.\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>46</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Тр. Ленингр. политех, ин-та», 1970, № 315, 131—133</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>12</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Ультразвуковая сварка металлов</Title>
        <Description>Обзор. Рассмотрены различные аспекты УЗ-сварки Me, осуществляемой за счет энергии УЗ-колебаний,
            физика процесса УЗ-сварки, технология и оборудование для УЗ-сварки и примеры промышленного применения
            УЗ-сварки. Илл. 82. Библ. 133.\tВ. Фоменко
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>44</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>В сб. «Физ. и техн. мощн. ультразвука. Т. 3. М„ «Наука», 1970, 71 — 164</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>13</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Ультразвуковая сварка изделия в горячем состоянии — способ повышения текучести металла с помощью
            рекристаллизационных процессов
        </Title>
        <Description>Описаны результаты исследований метода УЗ-сварки (С) металлич. проволок (П) с тонкими пленками, при
            котором присоединяемая П поддерживается нагретой до определенного интервала т-р в период приложения
            УЗ-энергии достаточной величины. При этом механич. упрочнение, вызываемое обычной УЗ-С, не имеет места, т.
            к. Me подвергается рекристаллизации одновременно с деформацией. В результате деформация П в твердом
            состоянии происходит в виде «жидкого смачивания». Это способствует образованию необходимой площади
            соприкосновения соединяемых элементов при более низких т-рах и вертикальных усилиях прижатия, чем при С с
            приложением тепла и давления, и при меньшей мощности, чем при обычной УЗ-С. В частности, исследованы
            выполненные данным методом соединения Al-П диам. 0,38 и 0,89 мм с Та-пленкой толщиной 1400 А на стекловидной
            подложке, а также Си-П с многослойной пленкой, состоящей из Pd, Си, нихрома и нитрида Та на Al-подложке. В
            последнем случае при С Cu-П, нагретой до т-ры 150—200°, наблюдали резкое повышение прочности соединения при
            его растяжении. Илл. 12. Табл. 1. [Western Electric Со., Inc., Princeton, New Jersey].\tБ. Рубанович
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>44</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Proc. 20th Electron. Compon. Conf., 1970». New York, N. Y., 1970, 549—556 (англ.)
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>14</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>оборудование для ультразвуковой сварки.— Ultrasonic welding equipment</Title>
        <Description>Фирма Radyne Ltd, Wokingham, Berks (Англия) рекламирует сварочный УЗ-пресс и два новых
            УЗ-ге-нератора. Пресс снабжен высокоэффективным магнитострикционным преобразователем на мощность до 1 кет.
            Его головка для облегчения настройки механически сбалансирована и имеет привод от пневмоцилиндра. Вес
            подвески преобразователя также сбалансирован пневматически, что позволяет получать малые сварочные давления.
            Возможна регулировка глубины погружения. Полностью плавающая головка позволяет автоматически включать
            УЗ-генератор при заданном давлении. Выходная мощность генераторов 600 и 1000 вт. Имеются переключатели,
            позволяющие работать на 50; 75 и 100% уровня мощности. Инвертер построен на управляемых вентилях, имеется
            автоподстройка частоты. В генераторе на мощность 600 вт имеется простое реле времени. В генераторе на
            мощность 1000 вт кроме реле времени имеется устройство, задающее время выдержки после сварки.\tА. Егунов\r\n
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>55</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>Prod. Equip. Dig.», 1970, 17, № 10, 70 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>15</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка трением - Friction welding</Title>
        <Description>Кратко изложены основы сварки трением, ее преимущества и недостатки. Приведена таблица
            свариваемости различных Me, построенная по данным Ин-та сварки
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Engineering», 1970, 210, № 5444, 275—278 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>16</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>При выплавке алюминия используют самые крупные в мире изделия, полученные сваркой трением.— Smelter uses
            world’s largest friction welded components.
        </Title>
        <Description>На з-де фирмы British Aluminium, Invergordon (Шотландия) изготовляют сваркой трением узел подвески
            анодов плавильных печей, состоящий из Al-балки длиной 2.4—3,0 м, сечением 114X121 мм, и продолжающего балку
            круглого удлинителя из Ст диам. 203 мм и длиной 457 мм. Благодаря применению сварки трением удалось
            сократить число швов с 3 до 1 и значительно повысить электропроводность соединения. Возможность выполнения
            такого соединения была показана Пн-том сварки в 1969 г. Через год фирмами Blacks Equipment, Ltd. Bromley,
            Kent, и Laystall Engineering Co.. Ltd, Wolverhampton была изготовлена сварочная машина, выполняющая 75
            изделий за 8 ч. Ин-том сварки разработана для этой машины новая технология, заключающаяся в применении малых
            окружных скоростей (15 мм/сек) и высокого крутящего момента (2765 кгм), благодаря чему не требуется
            производить никакой подготовки торцов свариваемых деталей после их обрезки (Al-балка) и токарной обработки
            (стальной удлинитель). Показана также возможность сварки трением Ст и Ni-сплавов с Ti и Zr.\tА. Егунов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>56</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Contract J.», 1970. 237, № 4759, 741 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>17</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Трубки реактора, сваренные трением. Reactor tubes friction welded.</Title>
        <Description>Трубки для измерения нейтронного потока в ядерном реакторе (Р) были изготовлены сваркой трением.
            Трубки, с помощью которых определяется мощность Р и скорость сгорания ядерного горючего в сердечнике Р,
            присоединяются к топливным элементам. Работают они при т-ре до 300° под давлением свыше 70,0 ати. Узел
            замера нейтронного потока состоит из длинной тонкой трубки, к одному концу которой приваривают фланец диам.
            76,0 мм, а к другому — заглушку. Все компоненты изготавливают из сплава инколой 800, который относительно
            стоек против коррозии под напряжением в условиях радиации и коррозионной среды. Сварка трением является
            наилучшим процессом для соединения элементов из этого сплава. В связи с тем, что конфигурация соединений не
            позволяет применять неразрушающие методы контроля, были разработаны технология и оборудование,
            обеспечивающие 100%-ную надежность сварных соединений. [Oxford Polytechnic],\tН. Павлов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>57</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Metals and Mater.», 1970, 4, № 9, 350 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>18</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Машина для сварки трением.— Friction welding machine.</Title>
        <Description>Машина для сварки трением FS(v)2 представляют собой полностью автономный агрегат вертикального типа
            с электродвигателем мощностью 25 л. с., обеспечивающий сварку стальных стержней сечением 1,9— 11,2 см2. Как
            и предыдущая FS(v)l новая модель предназначена для массового произ-ва высокоточных сварочных узлов из
            однродных и разнородных Me. Отличительной чертой машины является полуавтоматич. загрузка деталей и
            сохранение размера после сварки с допуском в пределах 0,25 мм. Такая высокая точность-обеспечивается
            имеющейся в машине электронной управляющей системой. Контролирующие органы машины обеспечивают минимальную
            степень усталости оператора. [Steelweld Ltd, Springfield. Road, Grantham, Lincs],\tИ. 3yeв
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Prod. Equip. Dig.», 1970, 17, № 11, 2 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>19</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Опытный образец машины для микросварки трением.— Prototype microfriction welding machine.</Title>
        <Description>См. отд. вып. «Сварка», 1970, 10.63.359.</Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>58</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Metals and Mater.», 1970, 4, № 9, 350 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>20</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Головка скольжения—машина для сварки трением.— Gleitkopf-ReibungsschweiBmaschine</Title>
        <Description>Кратко описывается и иллюстрируется в действии машина (М) для сварки трением весом 40 т. Она
            предназначена для сварки деталей круглого сечения диам. 25—57 мм и труб диам. 25—89 мм с максим, свариваемым
            сечением до 25 см2. Чугунная сварочная головка М приводится в действие одно- или двухходовым мотором,
            мощность и тип которого зависят от требований, предъявляемых к М. В обычном исполнении М имеет мотор
            мощностью в 24 квт. Суппорт М жестко соединен ¦с ее основанием так, что сварочное давл. 122,5 кг/см2
            выдерживается при миним. его искривлении. Ввод в действие и обслуживание М упрощается системой управления,
            которая позволяет получить наилучшее сочетание давления, скорости и времени простым нажатием кнопки.\tВ.
            Кузнецов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Ind.-Anz.», 1970, 92, № 76, 1806 (нем.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>21</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Деформация проводника при микросварке давлением с использованием ультразвука.</Title>
        <Description>Изучена деформация проводника при микросварке в твердом состоянии с использованием ультразвуковых
            крутильных колебаний. Установлено, что пластич. течение проводника происходит более равномерно, чем при
            ¦сварке давлением без ультразвука. Илл. 2. [г. Жуковский, Московской обл.].\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>44</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Автомат. сварка», 1970, № 11, 60—61</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>22</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка взрывом алюминия. Explosive welding of aluminium</Title>
        <Description>В лаборатории фирмы Alcan Research &amp; Development Ltd. (Англия) разработана аппаратура для
            соединения с помощью сварки (С) взрывом концов Al-шинопроводов (Ш) сечением 50X4,50X6 и 50X10 Мм. Перед С
            концы Ш собираются внахлестку (ширина нахлестки ~50 мм) и покрываются снаружи тонкими защитными прокладками.
            После зажатия нахлестки в спец, контейнере к соединению подводится детонатор. Сварка Ш выполняется внутри
            камеры с кирпичными или бетонными стенками толщиной 51 мм. Получаемые сварные соединения Ш характеризуются
            равнопрочностью основному Me и высокими электрич. св-вами. При С взрывом Ш не требуется спец, подготовка
            соединяемых поверхностей, отпадает необходимость в тяжелом сварочном оборудовании, время сборки и С
            соединения мало. С взрывом Ш внедрена в Норвегии. Илл. 2.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>59</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Sheet Metal Ind.», 1970, 47, № 10, 992, 991 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>23</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Взрыв облегчает сварку алюминия.— Explosive packs make aluminium welding easy.</Title>
        <Description>См. реф. 2.63.342.</Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>59</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Eng. Mater, and Des.», 1970, 13, № 9, 1066 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>24</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Высокоэнергетическая сварка алюминия.— High energy welding of aluminium</Title>
        <Description>См. предыдущий реферат.</Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>59</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Weld, and Metal Fabr.», 1970, 38, № 9, 368—369 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>25</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Малогабаритное устройство для сварки взрывом.— Pocket-size explosive welding device.</Title>
        <Description>Фирмой Alcan Castings &amp; Forgings Ltd, Fenton, Stoke on Trent (Англия) разработано
            малогабаритное устройство для сварки взрывом Al-земляных шин сечением 50X4,50X6, и 50X10 мм. Оно состоит из
            двух пластин взрывчатого в-ва (ВВ) максим. весом 8 г, разделенных куском клейкой ленты, отрезка бикфордова
            шнура, двух прокладок и двух зажимов многократного использования. Свариваемые шины собирают без
            предварительной очистки внахлестку с перекрытием 50 мм, причем между ними обеспечивается зазор с помощью
            само-приклеивающихся прокладок. Соединение зажимают в пружинный зажим и накладывают заряды.
            Электросопротивление сварного соединения составляет ~70% электросопротивления основного Me. Фирмой Alcan
            Research and Development совместно с RARDE разработан спец. заряд ВВ для сварки концевых фиттингов к
            маслонаполненным потолочным Al-кабелям. Недостатком сварки взрывом считают сильный шум и боязнь многих
            рабочих выполнять ВВ\tА. Егунов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>49</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Metals and Mater.», 1970, 4, № 9, 348, 350 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>26</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка взрывом решает проблему соединения труб. Explosive welding solves tube joint problems.</Title>
        <Description>Фирма Yorkshire Imperial Metals Ltd (Англия) разработала 2 метода сварки вврывом труб с трубными
            досками. Согласно первому в отверстии трубной доски (примерно на 50% толщины) протачивают канавку так, чтобы
            между трубой и стенкой канавки оставался небольшой зазор. Согласно второму эту канавку делают расширяющейся
            (конусной). В трубу закладывают полиэтиленовую вставку, внутри которой запрессован заряд взрывчатого в-ва.
            Преимущество 2-го способа состоит в том, что можно применять взрывчатые в-ва со сверхзвуковой скоростью
            распространения фронта взрыва. Указано, что соединение сваркой взрывом экономически менее выгодно, чем
            дуговой сваркой, но зато оно получается более качеств., с более длительным сроком службы. Напр.,
            теплообменники типа Yimpact, установленные в блоке охлаждения SO2, работали 14 месяцев. Аналогичные
            теплообменники, но с соединениями, полученными дуговой сваркой, работали всего 3 месяца.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>60</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Eng. Prod.», 1970, 1, № 14, 1174—1176 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>27</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Диффузионная сварка в вакууме стали 15 со сплавом АМц и алюминием АД1 через никелевую прослойку.</Title>
        <Description>Диффузионная сварка в вакууме через Ni-прослойку позволяет получать соединения Ст 15 с А1 АД1 и
            сплавом АМц, равнопрочные с А1 и Al-сплавом. Показано, что применение прослойки при сварке пар Me,
            образующих интерметаллиды, при определенных условиях исключает возможность образования хрупких фаз. Илл. 3.
            Библ. 1. [Курский политехнич. ин-т].\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>61</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Автомат, сварка», 1970, № 10, 53—54</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>28</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Исследование влияния давления на прочность швов, полученных прессовой сваркой.</Title>
        <Description>Исследования проводили на сплавах АВ и А1 стандартного хим. состава. При сварке образцов
            постоянными поддерживалась т-ра заготовки и приспособления, а также время выдержки и скорость осадки.
            Показано влияние давления на свариваемость сплава АВ, при давл. 35—50 кг/мм2 сварка происходит полностью.
            Полная сварка образцов из сплава А1, происходит с увеличением давления до 40 кг/мм2 (т-ра 450°) сплав А1
            сваривается в условиях кратковременной прессовой сварки лучше сплава АВ. Показано, что если величина
            давления больше величины, обеспечивающей заданную степень деформации (особенно при малых деформациях),
            относительное удлинение в сварных образцах быстро повышается. Илл. 7. Библ. 5. В. Фоменко
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>62</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Цветн. металлы», 1970, № 11, 66—71</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>29</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сопротивление места схождения кромок при высокочастотной сварке.</Title>
        <Description>На моделирующей установке измерено комплексное сопротивление места схождения кромок при ВЧ-сварке.
            Илл. 3. Библ. 2. [ИЭС АН УССР].\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>63</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Автомат, сварка», 1970, № 11, 32—34</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>30</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Индукционный нагрев при мягкой и твердой пайке и при сварке. Il riscalda-mento ad induzione nella
            saldatura con apporto di mate-riale e nella brasatura.
        </Title>
        <Description>Даны правила расчета индукционной катушки (ИК) для нагрева Me при сварке и пайке. Рассмотрены
            различные геометрии ИК. Указаны требования к приспособлениям при индукционной пайке и сварке. Дан анализ
            характеристик генераторов, питающих ИК. Приведены примеры сварки и пайки с применением ИК. Илл. 8.
            [Radyne-Sapim di Milano],\tМ. Тапельзон
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>63</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Riv. mecc.», 1970, 21, № 481/a, 55—63 (итал.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>31</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Резка и сварка металлов с применением газа-заменителя</Title>
        <Description>Опыт применения сжиженного пропан-бутана вместо ацетилена и керосина при газовой сварке и резке на
            Тюменском судоремонтном з-де.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>64</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Произв.-техн. сб. Техн, упр. М-ва речи, флота РСФСР», 1970, вып. 89, 69—71</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>32</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Термическая резка. Группа методов обработки, имеющих важное применение в машиностроении. Termisk
            skarning. En grupp ar-betsmetoder med viktig anvandning inom verkstadsindu-strin.
        </Title>
        <Description>????????? ????????????? ????? ?2-????? (?) ? ??????? ?. ?????? ??????? ????????? ? ?????? Me ???
            ????????? ????? ?. ???????? ???????????? ??? ????? ????? ?. ???? ??????? ??????????? ?????. ???. 17. [AGA,
            Gas och svetsroreisen i Sverige], M. ?????????
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>66</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«AGA svets», 1970, 30, № 3, 4—9 (шведск.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>33</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Высококачественная кислородная резка.</Title>
        <Description>Изложены результаты исследования влияния нового процесса О2-резки («смыв»-процесс) на механич.
            св-ва Me кромки. Доказано, что «смыв»-процесс значительно повышает пластич. св-ва и усталостную прочность Me
            кромки по сравнению с обычной машинной О2-резкой и механич. обработкой (строганием). Разработанная
            аппаратура и процесс успешно испытаны на Воронежском мостовом з-де при резке Ст 15ХСНД толщиной 10— 36 мм.
            Илл. 11. Табл. 7.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>66</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Тр. Всес. н.-и. и конструкт, ин-та автоген, машиностр.», 1970, вып. 17, 3—20
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>34</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Влияние различных способов кислородной резки на механические свойства металла кромки.</Title>
        <Description>Изложены результаты работы по созданию процесса О2-резки, обеспечивающего высокие механич. св-ва Me
            кромки реза, не требующего ее дальнейшей механич. обработки. Илл. 11. Табл. 6. Библ. 6.\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>67</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Ср. Всес. н.-и. и конструкт, ин-та автоген, машиностр.», 1970, вып. 17, 40—59
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>35</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Исследование качества профиля и чистоты поверхности реза при кислородной резке.</Title>
        <Description>Изложены результаты исследования кач-ва поверхности реза в лабор. и в производственных условиях.
            Приведена классификация показателей кач-ва поверхности реза. Илл. 16. Табл. 11. Библ. 13.\tАвтореф.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>66</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Тр. Всес. н.-и. и конструкт, ин-та автоген, машиностр.», 1970, вып. 17, 21—39
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>36</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Резка нержавеющих сталей с помощью метода Kinox.— Cutting stainless steel by the Kinox process.</Title>
        <Description>Описан метод резки нерж. Ст, называемый Kinox-npo-цесс. Он заключается в применении порошка Fe или
            TiO2, подаваемого к горелке в струе режущего О2. В качестве источника тепла используется О2-С2Н2-пламя или
            плазменная дуга. Сгорая в струе О2 с выделением большого кол-ва тепла, Fe-порошок способствует расплавлению
            нерж. Ст. Несгоревшие частички Fe действуют как абразивный материал и удаляют окись Сг с поверхности реза.
            Применяемое оборудование состоит из распределителя-бункера, горелки и шлангов. Порошок из
            распределителя-бункера емк. 15 кг поступает в струю О2 и далее к разрезаемому участку. Этого кол-ва Fe
            достаточно для работы в течение 6 ч прирезке нерж. Ст толщиной 25 мм. Fe-порошок конденсирует влагу,
            слипается и засоряет оборудование. Эти недостатки отсутствуют при использовании вместо Fe-порошка ТO2. Для
            удлинения срока эксплуатации наконечник горелки имеет W-вставки. В комплект оборудования входят 2 сменные
            горелки: одна прямая, другая имеет сопло, расположенное под углом 90° к оси горелки. Процесс предназначен
            для резки нерж. Ст типа 18-8, или Ст, содержащих Ni+Cr&lt;=35, или Ст с 22% Сг. Хорошие результаты получены
            также при резке аустенитных Ст с повышенным содержанием Мп и серого чугуна. Скорость резки Ст типа 18-8
            толщиной 25, 5Q, 127 и 225 мм составляет 140, 127, 81 и 75 мм!мин соответственно. Миним. разрезаемая толщина
            листов 6 мм. В некоторых случаях вместо О2—С2Н2-пламени применяется плазменная дуга. При этом имеется
            возможность разрезать нерж. Ст толщиной 105—225 мм. Илл. 2. [Intercut Machines Ltd].\tВ. Пешехонов
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>68</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Metal Constr. and Brit. Weld. J.», 1970, 2, № 9, 394—395</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>37</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка металлов в твердом состоянии через пластичную прокладку.</Title>
        <Description>Для получения прочного соединения при сварке Me (Ni, Мо) через пластичную прокладку (Си, Pt)
            необходимо корректировать режим сварки в зависимости от толщины прокладки. Табл. !1. Библ. 2. В. Фоменко
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>46</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Электрон, техника. Научно-техн. сб. Электрон. •СВЧ», 1970, вып. 112, .144—145
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>38</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Современное состояние сварки трением.</Title>
        <Description>Дается краткое содержание 15 докладов, сделанных на симпозиуме МИСА, состоявшемся в июле 1969 г
            (Токио) и посвященном вопросам сварки трением. Среди
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Есэцу гаккайси, J. Jap. Weld. Soc.», 4970, 39, № 6, 515—530 (японок.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>39</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка трением. Friktions svejsning</Title>
        <Description>Описан принцип сварки трением (СТ). Приведена схема устройства для СТ. Рассмотрено влияние числа
            оборотов и усилия сжатия на процесс СТ. Перечислены материалы, поддающиеся СТ. Даны рекомендации по СТ
            деталей различной геометрии. Указаны области применения СТ. Описано оборудование для СТ. Илл. 21. Библ. 24.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Dan. tekn. tidsskr.», 1970, 94, № 10, 49—50, 33—54, 57—58, 61—64 (датск.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>40</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Машина для сварки трением с двумя головками.— Doppelkopf-ReibschweiBmaschine.</Title>
        <Description>Кратко описана машина 40-Мр фирмы John Thompson Ltd (Великобритания), служащая для одновременной
            сварки сразу двух фланцев, находящихся на одной оси. Эта машина имеет ряд преимуществ по сравнению с
            -машинами для стыковой сварки оплавлением: 1) экономия основного материала за счет малой зоны расплавления,
            2) отсутствие работ по зачистке сварного шва, так как поверхность получается чистой, 3) отсутствие дыма и
            свечения накаленного материала, 4) простое обслуживание машины.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>58</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Werkstatt -und Betr.», 1970, 103, № ll, 864, 3, 4 (нем.; рез. англ., франц., исп.)
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>41</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>[Сварка трением] Friction welding at Invergordon construction.</Title>
        <Description>З-д по произ-ву Al мощи. 100 000 т/год оснащен 320 -электролизными ваннами, в которых имеется 5760
            Al-подвесок для крепления угольных анодных блоков. Смена блоков производится один раз в неделю. Блок
            выполнен из графита и смонтирован на стальном стержне, который крепится к Al-подвеске сечением 115х х120 мм,
            длиной 2,5—3 м из сплава, содержащего 0,4—0,9% Mg, 0,3—0,7% Si. Стальной стержень имеет диам. 203 мм и длину
            457 мм. Ранее такие разнородные детали сваривали с нанесением нескольких -промежуточных слоев,
            препятствующих перемешиванию Ст и AI. При разработке технологии сварки трением были применены стержни диам.
            25 мм. Параметры режима были следующие: число оборотов 1460 об/мин., окружная скорость 1,9 м/сек, нормальное
            усилие 17 н/мм2, ширина зоны оплавления 3,8 мм, уд. давление осадки 65 н/мм2. Выполненные соединения
            отличались достаточной прочностью. Удовлетворительные результаты были получены при сварке стержней диам. 75
            мм. На основании проведенных лабор. исследований была создана машина для сварки стержней электролизных ванн
            при указанных выше размерах указанных деталей. Предложенная технология обеспечивает высокую прочность и
            производительность, управление машиной достаточно просто. Илл. 14. [British Aluminium’s Chalfont
            Technological Centre].\t. A. Пальчевский
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>69</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Metal Constr. and Brit. Weld. J.»,\t1970, 2,\t№ 10, 447—451</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>42</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Исследование возможности сварки трением концевого инструмента, имеющего перепад диаметров.</Title>
        <Description>Заготовки из быстрорежущей Ст Р6МЗ и конструкционной Ст 45 сваривали на машинах МФ-327. Исследовали
            сварные образцы машинных метчиков, сваренных с предварительной проточкой шейки перед сваркой, и сварные
            образцы, имеющие перепад диам. 2—3 мм. Механич. испытания показали, что все сварные образцы, сваренные на
            предложенных режимах, значительно превышают установленные пределы прочности сварных заготовок режущего
            инструмента. Табл. 2. [Томский поли-технич. -ин-т; Томский инструментальный з-д]. -В. Фоменко
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>70</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Автоматиз. произв. процессов в машиностр. Металловед, терм, обработка мет. и сварочн.
            произ-во. Ч. 4». Томск, Томск, ун-т, 1970, 234—239
        </PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>43</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка трением обеспечивает хороший электрический контакт.— Friction welding gives good electrical
            contact.
        </Title>
        <Description>Сообщается об изготовлении сваркой трением крупногабаритных контактных узлов для электрич. печей,
            используемых для выплавки А1. Разработанная специально для этой цели машина имеет гидропривод мощн. 150 кет,
            максим. усилие сжатия 140т и крутящий момент 2760 кгм, произв. 75 контактных узлов анодов в день.
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Elec. Times», 1970, 158, № 15, 51 (англ.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>44</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка на инерционных сварочных установках</Title>
        <Description>Новый способ сварки на спец, инерционных машинах обеспечивает быстрое соединение в твердой фазе
            любых разнородных материалов, напр., Ст и Та, спеченных сплавов, термопластов. Время сварки встык изделий
            диам. 90—100 мм составляет 5—8 сек. Способ основан на сварке трением, но отличается -методам сближения и
            осадки соединяемых деталей, а также имеет некоторые особенности преобразования кинетич. энергии маховика в
            тепловую. Время инерционной сварки на порядок меньше, чем сварки трением при меньшем запасе мощности
            маховика. При сварке осуществляется саморегулирова-иие основных параметров процесса. [Caterpillar Tractor
            Со.].
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>43</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Intertia welder». «Mach, mod.», 1970, 64, № 740, 33—40, 44 (франц.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
    <Article>
        <Id>45</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Конструкционные материалы, плакированные способом взрыва, и их применение в судостроении. prengplattierte
            Verbundwerkstoffe und ihre Anwendungsmoglichkeiten im Schiffbau.
        </Title>
        <Description>Кратко изложена история развития способа сварки взрывом (СВ), в частности его применения для
            плакирования. Описаны основы процесса плакирования с помощью СВ, который позволяет с большой
            производительностью наносить на Ст тонкие слои высоколегированных коррозионностойких и износостойких
            сплавов. Указаны важнейшие требования к состоянию поверхностей, подлежащих соединению с помощью СВ.
            Рассмотрены возможности применения СВ в судостроении и описан опыт, имеющийся в этой области. Особый интерес
            представляет возможность плакирования элементов из А1 и его сплавов такими коррозионностойкими в морской
            воде материалами, как сплавы типов AIMg 3, AlMgMn, AlMg 5, AlMgSi, прочность которых колеблется от 20 до 32
            кг/мм2. Не меньший интерес для судостроения представляет возможность плакирования с помощью СВ Ст А1 и его
            сплавами. Рассмотрены различные варианты технологии нанесения А1 на Ст. В США проведены обширные испытания
            таких -соединений на коррозионную стойкость как в лабор. условиях, так и в эксплуатационных — на морских
            судах, показавшие хорошие результаты. Приведены практич. рекомендации по технологии нанесения А1 на Ст
            способом СВ. Отмечается, что возможности СВ еще далеко не полностью использованы. Илл. 8. Библ. 7.
            [Burbach-Wiirgendorf]. .
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>71</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <PlacePublication>«Schiff und Hafen», &gt;1970, 22, № 9, S15-S18 (нем.)</PlacePublication>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfArticles/>
    </Article>
</ArrayOfArticle>