<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfBook xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <Book>
        <Id>2</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Физика и техника мощного ультразвука. Т.З. Физичекие основы ультразвуковой технологии</Title>
        <Description>Монография отображает современное состояние физич. основ промышленного применения УЗ-колебаний. В
            основу положены оригинальные исследования, выполненные в последние годы советскими учеными, а также
            достижения зарубежной техники. Рассмотрены следующие вопросы: УЗ-резание, сварка и отчиска материалов,
            дегазация жидкостей, получение аэрозолей, содержание свободного газа в жидкостях и методы его измерения,
            кристаллизация металлов, диффузия в гетерогенных системах, акустич. сушка материалов и коугуляция аэрозолей.
            Монография рассчитана на широкий круг читателей - научных работников, инжинеров, конструкторов и технологов,
            работающих в области исследования и применения мощных УЗ-колебаний
        </Description>
        <Date>1971-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>268</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <CountryId>6</CountryId>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfBooks/>
    </Book>
    <Book>
        <Id>3</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Микросварка давлением</Title>
        <Description>Освещаются методы получения механич. и электрич. контакта между кремниевыи полупроводниковыми
            элементами и металлич. проводниками и характрерные особенности такого контакта. Рассматриваются процессы
            контактного плавления и влияние режимов контактирования на прочность соединения Ме-полупроводник.
            Описываются методы интенсификации процессов сварки-пайки с помощью ультразвука, тепловые процессы при
            микросварке давлением и особенности ввода тепла при сварке Ме с полупроводниками. Приведены в обобщенном
            виде результаты исследований , проведенных Ин-том электросварки им. Е.О. Патона АН УССР совместно с
            предприятиями, занимающимися изготовлением полупроводниковых приборов.
        </Description>
        <Date>1971-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>263</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <CountryId>1</CountryId>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfBooks/>
    </Book>
    <Book>
        <Id>4</Id>
        <K1>отсутствует</K1>
        <K2>отсутствует</K2>
        <K3>отсутствует</K3>
        <Title>Сварка и газовая резка. Изд. 2-е, перераб. Spawanie i cigcie gazowe. Wyd. 2 zmien.</Title>
        <Description>Paiistw. wydawn. szkoln. zawod., 1970, 387 s., il., 25zl. (польск.); «Przew. bibliogr.», 1970, 26,
            № 26, 424
        </Description>
        <Date>1970-01-01T00:00:00</Date>
        <YdkId>267</YdkId>
        <RecommendedBookId>1</RecommendedBookId>
        <CountryId>7</CountryId>
        <SourceId>1</SourceId>
        <AuthorOfBooks/>
    </Book>
</ArrayOfBook>